**運輸學系**，為大學院校中的科系之一，主要研究的學門為[運輸學](../Page/運輸學.md "wikilink")、[作業研究](../Page/作業研究.md "wikilink")（Operation
Research）、供應鍊管理、肇事鑑定、交通法規與基礎的[統計與會計等](../Page/統計.md "wikilink")，因應學科領域的轉變，各校系走向皆有不同，有的如偏向運輸、電信、工程、管理、法規、物流等。

## 相關科系

###

#### 大學

  - [中央警察大學](../Page/中央警察大學.md "wikilink") - 交通學系
  - [國立交通大學](../Page/國立交通大學.md "wikilink") - 運輸與物流管理學系
  - [國立成功大學](../Page/國立成功大學.md "wikilink") - 交通管理科學系
  - [國立臺灣海洋大學](../Page/國立臺灣海洋大學.md "wikilink") - 航運管理學系
  - [國立臺灣海洋大學](../Page/國立臺灣海洋大學.md "wikilink") - 運輸科學系
  - [逢甲大學](../Page/逢甲大學.md "wikilink") - 運輸與物流學系
  - [中華大學](../Page/中華大學.md "wikilink") - 運輸科技與物流管理學系
  - [長榮大學](../Page/長榮大學.md "wikilink") - 航運管理學系
  - [真理大學](../Page/真理大學.md "wikilink") - 航空服務管理學系
  - [淡江大學](../Page/淡江大學.md "wikilink") - 運輸管理學系
  - [開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink") - 物流與航運管理學系
  - [開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink") - 空運管理學系
  - [開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink") - 交通運輸學系
  - [稻江科技暨管理學院](../Page/稻江科技暨管理學院.md "wikilink") - 運輸物流與行銷管理學系
  - [台北海洋科技大學](../Page/台北海洋科技大學.md "wikilink") - 海空物流與行銷系

#### 技專院校

  - [國立高雄科技大學](../Page/國立高雄科技大學.md "wikilink") - 運籌管理系
  - [國立高雄餐旅大學](../Page/國立高雄餐旅大學.md "wikilink") - 航空暨運輸服務管理系
  - [國立澎湖科技大學](../Page/國立澎湖科技大學.md "wikilink") - 航運管理系
  - [中華科技大學](../Page/中華科技大學.md "wikilink") - 航空服務管理系
  - [台北海洋科技大學](../Page/台北海洋科技大學.md "wikilink") - 海空物流與行銷系

#### 相關研究所

  - [中央警察大學](../Page/中央警察大學.md "wikilink") - 交通學系碩士班
  - [國立台灣大學](../Page/國立台灣大學.md "wikilink") - 土木工程學系碩士班-交通工程組
  - [國立成功大學](../Page/國立成功大學.md "wikilink") - 交通管理科學系碩士班-甲、乙、丙組
  - [國立交通大學](../Page/國立交通大學.md "wikilink") -
    交通運輸研究所（碩士班、博士班），已併入運輸科技與物流管理學系（設碩博士班）
  - [國立東華大學](../Page/國立東華大學.md "wikilink") -
    運籌管理研究所（碩士班）、企業管理研究所-運籌管理組（博士班）
  - [國立中央大學](../Page/國立中央大學.md "wikilink") - 土木工程學系碩士班-運輸工程組
  - [國立高雄科技大學](../Page/國立高雄科技大學.md "wikilink") - 運籌管理學系（學士班、碩士班）
  - [國立暨南國際大學](../Page/國立暨南國際大學.md "wikilink") - 土木工程學系碩士班-環境與管理組（含運工）
  - [國立臺灣海洋大學](../Page/國立臺灣海洋大學.md "wikilink") - 航運管理學系（碩專班、碩士班、博士班）
  - [國立臺灣海洋大學](../Page/國立臺灣海洋大學.md "wikilink") - 運輸科學系碩士班
  - [中原大學](../Page/中原大學.md "wikilink") - 土木工程學系碩士班-運輸組
  - [中華大學](../Page/中華大學.md "wikilink") - 運輸科技與物流管理學系（碩士班、博士班）
  - [中華科技大學](../Page/中華科技大學.md "wikilink") - 航空服務管理系碩士班
  - [長榮大學](../Page/長榮大學.md "wikilink") - 航運管理學系碩士班
  - [淡江大學](../Page/淡江大學.md "wikilink") - 運輸管理學系碩士班
  - [逢甲大學](../Page/逢甲大學.md "wikilink") - 運輸與物流學系碩士班
  - [開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink") - 物流與航運管理學系（碩士班、碩專班）
  - [開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink") - 空運管理學系碩士班（碩士班、碩專班）
  - [台北海洋科技大學](../Page/台北海洋科技大學.md "wikilink") - 海空物流與行銷系碩士班

###

#### 大學

  - [日本大學](../Page/日本大學.md "wikilink") - 社會交通工學科

## 相關條目

  - [交通運輸](../Page/交通運輸.md "wikilink")
  - [公路運輸](../Page/公路運輸.md "wikilink")
  - [鐵路運輸](../Page/鐵路運輸.md "wikilink")
  - [航空運輸](../Page/航空運輸.md "wikilink")

[Category:學院科系](../Category/學院科系.md "wikilink")
[Category:交通](../Category/交通.md "wikilink")